Ette tulli Marri Petermann ja kaibas et kaddonu kirjotaja Willem Urm temmale wõlgu jänu:
1. 3 päiwa tenima 25 kop = 750 kop.
2. 1 näddal piima andnu selle eest 100 kop.
ja pallep kohhut sedda Urmi perrandaja Karl Saar käest wälja mõista.
Karl Saar ütles et 1 wakk rükki =2 rubl 65 kop. om ärra sanu ent muido ei tija minna kas ni paljo päiwi om tettu nink ramat kätte saa sis perra kaeda nink wälja massa.
Otsus: Tõises kohtupäiwas Karl Saar ja ramat.
Pääkohtumees Jürri Waldmann
Kohtumees Tannil Oinas
Kohtumees Tannil Purge
Kirjotaja /Jõggewa/
1 rubl 10 kop. rahha ka ärra sanu.
